［法律撚入］如果我當街不斷向人吐口水有無犯法？？？？？？

例如我當街見人就lur啖口水

如果佢想打我就跑走

咁樣犯唔犯法？

假設唔係私人地方

自首啦

遊蕩好似咩都入到

犯

公眾地方行為不檢？

引到佢出手你就贏

普通襲擊罪

吐口水好似計落傷人

意圖襲擊
公眾地方行為不檢
随地吐痰
遊蕩罪

在公眾地方吐痰

如果我係啖口水掂到佢塊面之前用手接返

然後不斷重複吐佢然後掂到佢之前自己接
返

咁有無犯法

傻人發現案

普通襲擊

理論上你掂佢唔到都可以入罪

Unhygienic

痴撚線

企圖或意圖都可以入你
傷人40

隨地吐痰乞人憎
罰款二千有可能
傳播肺癆由此起
衛生法例要遵行

如果條友食煙噴落我度
咁我可以點做？告又告唔到，郁佢又犯法

郁佢

唔好講埋啲撚話啦

試過有單淋凍水都算係襲擊

想知點解而家減咗價罰千五

吐口水已經可以罰錢

改左罰法，以前係訂明最高罰款，實際上逐次判，而家係定額罰款，次次千五，出左告票就要去交，唔使上庭

利申：9up

要證明口水有傷害性至得喎

之前有印傭用經血煲湯俾主人，告上庭都入唔到罪，因為經血冇毒。

但係口水同痰係兩樣野。

經血呢單係用另一條罪，係向他人投放有害物質（咁上下）

普通襲擊技術上唔使物理接觸，係有威脅意圖都計，作勢打人入罪都不在少數

吐口水之類低威力既襲擊一定得，有傷口有驗傷證實的話，就可以告高一級襲擊導致身體損害（AOABH)

阻差辦公

搵你做律師就含得撚

同呢班垃圾講佢都唔明架啦⋯⋯

塔單問埋對住人打乞痴冇掩口呢？
我口水飛晒落條友度
又有冇犯法呢？

對方報警拉你，警察同官都信你係故意，有侵犯意圖就得

普通襲擊中文字面好似一定要打到人，但實際係按意圖定罪，有接觸一定計，作勢都有機會

吐口水同掟野本質上係一樣

咁講應該有得要求驗傷

咁只要樓主做到冇令途人感受到威脅就冇事。

即係好似黃毓民掟梁振英杯咁，梁振英好冷靜，所以告唔入黃毓民。

正解

個官信你唔小心冇意圖既，飛左把菜刀落人地度都未必刑事(民事索償另計）

本身同人衝突緊，個官又信你打個乞痴係故意向人侵犯（assault)，好大機會入

你揸白卡就應該冇事嘅

你吐多過兩督痰就可以告你非法集會

咁如果我真係咳得好嚴重，而咳果陣又唔掩住個口
咁岩又咳向人，而且仲不停咳向人，又有無犯法？

咪睇吓人哋覺唔覺得受冒犯囉

人哋覺得受冒犯，提出完，你繼續

理論上有機會

到時就係警察或者個官決定

理論上我應該係無辦法控制我咳唔咳？
佢受到冒犯既話可以用咩理由告我？是咪有條冒犯罪之類？

有既話可以好好運用喎

無
同個官講連登仔話既
仲可以用粗口屌尻佢
話佢老母係雞
佢就知你行家

0好笑😑

肯定係不誠實使用電腦罪

簡單講，assault 譯「襲擊」係錯錯地

應該係「侵犯」

係好講語境，總之有衝突，有意圖直接間接觸及他人身體，吹口氣都有機會觸犯，理論上

咁當然太離譜太濕星，太似誤會既既個警察都唔會落叉廚，但就唔係你話唔係就唔係，係睇佢心情

所以同人街頭有衝突，口頭鬧都還好，千祈唔好掂到人

掂一下就算冇痛冇盛都好,已經可以要求驗傷

唔驗傷亦可

未到AOABH都冇需要驗傷